[{"0": {"texto": "fernando medina e rui moreira avisaram esta ter\u00e7a-feira que obst\u00e1culo \u00e0 regionaliza\u00e7\u00e3o chama-se marcelo rebelo de sousa com autarca de lisboa referir que esta reforma s\u00f3 dever\u00e1 conseguir avan\u00e7ar ap\u00f3s presidenciais de 2021 apostado numa mudan\u00e7a de chefe de estado e autarca porto sublinhar que provavelmente ser\u00e1 reeleito e defender que `` se pa\u00eds quiser '' regi\u00f5es devem avan\u00e7ar mesmo contra vontade presidente regionaliza\u00e7\u00e3o foi defendida pelos dois presidentes de c\u00e2mara num debate realizado entre ambos porto ap\u00f3s apresenta\u00e7\u00e3o de um estudo da faculdade de economia da universidade porto bastante cr\u00edtico da descentraliza\u00e7\u00e3o em curso conforme noticiou jn esta ter\u00e7a-feira pref\u00e1cio moreira defende que apenas com cria\u00e7\u00e3o de regi\u00f5es ser\u00e1 poss\u00edvel descentralizar debate que decorreu teatro rivoli marcelo rebelo de sousa foi apontado como principal entrave pol\u00edtico que resta \u00e0 concretiza\u00e7\u00e3o daquela reforma administrativa rui moreira come\u00e7ou por destacar que mapa est\u00e1 hoje consolidado e admitiu at\u00e9 uma regionaliza\u00e7\u00e3o parcial em que nem todas regi\u00f5es embarquem `` porque n\u00e3o partimos para regionaliza\u00e7\u00e3o '' e n\u00e3o adotamos `` princ\u00edpio de quem est\u00e1 est\u00e1 e quem n\u00e3o est\u00e1 que estivesse '' afirmou sugerindo que em cada uma das regi\u00f5es os cidad\u00e3os pudessem dizer `` se querem ou n\u00e3o regionaliza\u00e7\u00e3o '' e recordou casos de pa\u00edses em que partes territ\u00f3rio est\u00e3o regionalizadas e outras n\u00e3o por sua vez fernando medina disse que tem tido enquanto presidente da capital e da \u00e1rea metropolitana de lisboa `` clareza '' de que um `` vast\u00edssimo conjunto de problemas '' apenas pode ser resolvido \u00e0 escala regional hoje `` mapa est\u00e1 melhorzinho '' face ao que foi referendado mas medina recorda que `` l\u00edder psd na altura \u00e9 hoje presidente da rep\u00fablica '' `` e n\u00e3o creio que tenha mudado de ideias suficiente '' destacou recordando sua oposi\u00e7\u00e3o \u00e0 cria\u00e7\u00e3o de regi\u00f5es por isso diz que `` ou se mete ideia na gaveta '' que cr\u00ea n\u00e3o ser poss\u00edvel ou `` \u00e9 preciso conversar mais com presidente sobre assunto '' notando que atual l\u00edder psd rui rio diz ser favor da regionaliza\u00e7\u00e3o e primeiro-ministro `` j\u00e1 era '' fernando medina avisa que `` n\u00e3o vamos ter avan\u00e7os at\u00e9 \u00e0s presidenciais '' `` mas h\u00e1 vida para al\u00e9m de janeiro de 2021 '' acredita com esperan\u00e7as de que marcelo rebelo de sousa n\u00e3o seja reeleito para bel\u00e9m rui moreira reconheceu que `` presidente da rep\u00fablica assumidamente n\u00e3o quer regionaliza\u00e7\u00e3o '' e que deve haver `` outros casos '' que merecem sua discord\u00e2ncia mas `` tem que ser '' se `` pa\u00eds quiser '' defende autarca porto considerando que esta reforma n\u00e3o deve ficar presa \u00e0 vontade chefe de estado al\u00e9m disso tamb\u00e9m nota que `` vai haver elei\u00e7\u00f5es para presid\u00eancia '' embora discorde da previs\u00e3o de medina autarca porto recusa criar `` pap\u00f5es '' com ideia de que `` vai ser s\u00f3 em 2021 '' at\u00e9 porque `` presidente provavelmente vai ser mesmo ''",
     "keyphrases-top25": {"que": 0.009551840162909641, "de": 0.007407627064767493, "n\u00e3o": 0.005215792306658111, "regionaliza\u00e7\u00e3o": 0.0047615971389681775, "da": 0.004226337567144345, "presidente": 0.004138578192411561, "medina": 0.0039570808876326444, "regi\u00f5es": 0.003682398316335608, "ser": 0.0035169254892830223, "em": 0.0034419245106787383, "com": 0.0032918506299490563, "rui": 0.003208239198038644, "se": 0.003183108718899095, "moreira": 0.0029352388718682535, "porto": 0.002868259065180754, "fernando": 0.0027647326116214703, "fernando medina": 0.0027647326116214703, "rui moreira": 0.0025192194936875466, "esta": 0.002472586061642399, "de sousa": 0.0023460844876313958, "marcelo": 0.0023460844876313958, "marcelo rebelo": 0.0023460844876313958, "marcelo rebelo de": 0.0023460844876313958, "rebelo": 0.0023460844876313958, "rebelo de": 0.0023460844876313958}, 
     "keyphrases-top5": {"que": 0.009551840162909641, "de": 0.007407627064767493, "n\u00e3o": 0.005215792306658111, "regionaliza\u00e7\u00e3o": 0.0047615971389681775, "da": 0.004226337567144345}, "titulo": "/home/pedro/Desktop/novo_PRI/IST_PRI_PROJECT_2/docs/doc5.txt"}
    , "1": {"texto": "plano governo era chegar ao fim ano com d\u00e9fice controlado de 90 milh\u00f5es de euros setor p\u00fablico da sa\u00fade mas os gastos dispararam para dobro servi\u00e7o nacional de sa\u00fade sns chegou outubro com um d\u00e9fice de 559,6 milh\u00f5es de euros quer isto dizer que contas na sa\u00fade apresentam agora um buraco na meta anual para 2019 que era um d\u00e9fice de apenas 90 milh\u00f5es de euros contas foram feitas pelo jornal online eco or\u00e7amento corrente sns teve um grande refor\u00e7o de verbas face 2018 beneficiando de um aumento nas transfer\u00eancias or\u00e7amento estado de 612 milh\u00f5es de euros com esta inje\u00e7\u00e3o de capital governo fez contas para fechar ano com um d\u00e9fice controlado de 90 milh\u00f5es de euros mas despesas crescem dobro previsto at\u00e9 outubro contas exibiam j\u00e1 um d\u00e9fice de 469,6 milh\u00f5es acima da previs\u00e3o sendo que ainda se lhe v\u00e3o juntar mais dois meses de execu\u00e7\u00e3o at\u00e9 ao final ano os valores que dire\u00e7\u00e3o-geral or\u00e7amento divulgou na semana passada mostram que h\u00e1 uma degrada\u00e7\u00e3o significativa se compararmos com os primeiros dez meses de 2018 escreve eco ano passado quando apresentou or\u00e7amento estado para 2019 governo previa que buraco sns fosse de 252 milh\u00f5es de euros mas quando execu\u00e7\u00e3o foi divulgada em outubro percebeu-se que saldo negativo j\u00e1 tinha atingido 375,9 milh\u00f5es de euros final contas pararam nos 848 milh\u00f5es de euros dizia relat\u00f3rio e contas minist\u00e9rio da sa\u00fade e sns publicado pela administra\u00e7\u00e3o central sistema de sa\u00fade boletim da dire\u00e7\u00e3o-geral or\u00e7amento \u00e9 expl\u00edcito desvio verificado at\u00e9 outubro tem origem na despesa e despesa cresceu 6,5 at\u00e9 outubro em compara\u00e7\u00e3o com ano passado e que \u00e9 dobro previsto or\u00e7amento receita subiu 4,4 mesmo per\u00edodo mas n\u00e3o \u00e9 suficiente para sanar contas ministra da sa\u00fade marta temido demonstra preocupa\u00e7\u00e3o com inevitabilidade de um refor\u00e7o investimento mas sublinha que \u00e9 preciso atentar na `` forma como esse investimento adicional venha ser utilizado '' marta temido referiu que trabalho com minist\u00e9rio das finan\u00e7as para pr\u00f3ximo or\u00e7amento estado tem sido `` intenso '' mas avisa `` preocupa-nos muito gest\u00e3o eficiente dos impostos de todos dos dinheiros p\u00fablicos e uma luta cont\u00ednua pela melhoria da efici\u00eancia e produtividade pr\u00f3prio sns '' j\u00e1 na semana passada numa interpela\u00e7\u00e3o sobre sa\u00fade marcada pedido psd ministra defendeu necessidade de aumentar produtividade perante acusa\u00e7\u00f5es que juntaram psd e de subor\u00e7amenta\u00e7\u00e3o sns desempenho de 2018 e valor buraco atual j\u00e1 levaram deputado psd \u00e1lvaro almeida estimar que d\u00e9fice possa chegar aos mil milh\u00f5es de euros", 
        "keyphrases-top25": {"de": 0.009818675457328604, "que": 0.007395078537753752, "milh\u00f5es": 0.006609897183330927, "de euros": 0.0058273247500651715, "euros": 0.0058273247500651715, "milh\u00f5es de": 0.0058273247500651715, "milh\u00f5es de euros": 0.0058273247500651715, "da": 0.004923351760667089, "com": 0.0048432285079983645, "mas": 0.00457174949498367, "contas": 0.004531160875915324, "sa\u00fade": 0.004505825441282543, "sns": 0.004479555844182582, "um": 0.004425885846194952, "or\u00e7amento": 0.004204434016112852, "na": 0.004153962283954696, "para": 0.004097197435557879, "d\u00e9fice": 0.004083322241705093, "ano": 0.0034726722920040563, "j\u00e1": 0.0033944933076728487, "outubro": 0.0033394745263992955, "um d\u00e9fice": 0.0028159763405861855, "se": 0.002726980269642337, "2018": 0.0026513229083790267, "da sa\u00fade": 0.0026367289570133064}, 
        "keyphrases-top5": {"de": 0.009818675457328604, "que": 0.007395078537753752, "milh\u00f5es": 0.006609897183330927, "de euros": 0.0058273247500651715, "euros": 0.0058273247500651715}, "titulo": "/home/pedro/Desktop/novo_PRI/IST_PRI_PROJECT_2/docs/doc10.txt"}, 
    "2": {"texto": "mike pompeo chega hoje portugal e encontra-se com costa santos silva e netanyahu secret\u00e1rio de estado dos estados unidos antecipou uma visita lisboa inicialmente prevista para sexta-feira onde chega esta quarta para ter um encontro com primeiro-ministro de israel e manter contactos com governo portugu\u00eas depois de marcar presen\u00e7a na cimeira de l\u00edderes de dois dias da nato que termina hoje em londres chefe da diplomacia norte-americana `` ir\u00e1 viajar para lisboa portugal de 4 5 de dezembro onde ir\u00e1 encontrar-se com primeiro-ministro portugu\u00eas ant\u00f3nio costa e com ministro dos neg\u00f3cios estrangeiros augusto santos silva '' refere departamento de estado norte-americano seu site `` os l\u00edderes ir\u00e3o reafirmar s\u00f3lida rela\u00e7\u00e3o estados unidos portugal e ir\u00e3o discutir coopera\u00e7\u00e3o norte-americana e portuguesa numa ampla variedade de interesses '' pode ler-se os encontros com ant\u00f3nio costa e com ministro dos neg\u00f3cios estrangeiros augusto santos silva dever\u00e3o acontecer na quinta-feira esta noite mike pompeo ir\u00e1 encontrar-se com primeiro-ministro de israel benjamin netanyahu depois da passagem por terrs lusas chefe da diplomacia norte-americana segue para marrocos", 
        "keyphrases-top25": {"de": 0.00650295157302005, "se": 0.00650295157302005, "portugal": 0.006174415296291482, "com": 0.005499471312119073, "ministro": 0.005499471312119072, "para": 0.0054409767710212375, "norte": 0.0051896639224385845, "norte americana": 0.0051896639224385845, "americana": 0.005189663922438584, "santos": 0.005171002421824061, "santos silva": 0.005171002421824061, "silva": 0.005171002421824061, "costa": 0.005171002421824058, "dos": 0.005171002421824058, "se com": 0.005018490726341657, "primeiro": 0.005018490726341656, "primeiro ministro": 0.005018490726341656, "com primeiro": 0.005018490726341655, "com primeiro ministro": 0.005018490726341655, "de estado": 0.00469005657756963, "lisboa": 0.00469005657756963, "onde": 0.00469005657756963, "portugu\u00eas": 0.00469005657756963, "estado": 0.004690056577569629, "hoje": 0.004690056577569629},
         "keyphrases-top5": {"de": 0.00650295157302005, "se": 0.00650295157302005, "portugal": 0.006174415296291482, "com": 0.005499471312119073, "ministro": 0.005499471312119072}, "titulo": "/home/pedro/Desktop/novo_PRI/IST_PRI_PROJECT_2/docs/doc9.txt"},
    
    "3": {"texto": "otava joacine recusa `` paternalismo '' dos deputados em debate numa comiss\u00e3o joacine katar moreira livre envolveu-se esta quarta-feira numa breve pol\u00e9mica na comiss\u00e3o de assuntos constitucionais recusando `` paternalismo '' dos deputados sobre regras parlamento prop\u00f3sito de uma audi\u00e7\u00e3o urgente sobre lei da nacionalidade resumindo deputada \u00fanica livre prop\u00f4s que fossem ouvidos um advogado e dois cidad\u00e3os para que comiss\u00e3o pudesse ouvir testemunho sobre `` dificuldades '' na obten\u00e7\u00e3o da nacionalidade mas como debate sobre mudan\u00e7a da lei na generalidade \u00e9 na pr\u00f3xima semana dia 11 j\u00e1 n\u00e3o h\u00e1 agenda poss\u00edvel at\u00e9 devido \u00e0s jornadas pcp na quinta-feira e na sexta-feira dias em que n\u00e3o h\u00e1 trabalhos parlamentares foi isso que explicou social-democrata lu\u00eds marques guedes presidente da comiss\u00e3o de assuntos constitucionais direitos liberdade e garantias remetendo essa audi\u00e7\u00e3o se fosse aprovada como foi para fase da especialidade depois de dia 11 ap\u00f3s debate na generalidade e antes de uma eventual vota\u00e7\u00e3o final global seria importante ouvir aqueles testemunhos justificou joacine katar moreira para `` real\u00e7ar contributo enriquecedor que audi\u00e7\u00f5es poderiam dar numa fase inicial '' da discuss\u00e3o da altera\u00e7\u00e3o \u00e0 lei para al\u00e9m dos pareceres que chegam \u00e0 comiss\u00e3o e foi nesta fase debate que assinalou esperar que n\u00e3o haja `` paternalismo nas interven\u00e7\u00f5es de cada um '' v\u00e1rios foram os deputados -- como marques guedes isabel moreira ps ou beatriz gomes dias -- dizer que fazer essas audi\u00e7\u00f5es na especialidade n\u00e3o era uma menoriza\u00e7\u00e3o desse tipo de ausculta\u00e7\u00e3o `` n\u00e3o h\u00e1 nada de pouco digno nem se diminui ningu\u00e9m quando se ouvem pessoas na fase da especialidade '' disse isabel moreira com marques guedes dizer depois que n\u00e3o tinha `` veleidade de dar li\u00e7\u00f5es ningu\u00e9m '' deputada livre recordou vicissitudes em torno seu projeto de lei e disse aceitar `` quaisquer orienta\u00e7\u00f5es e decis\u00f5es '' da comiss\u00e3o ps e psd manifestaram-se favor da audi\u00e7\u00e3o apenas tinham d\u00favidas quanto \u00e0 sua urg\u00eancia e final audi\u00e7\u00e3o advogado e dos dois cidad\u00e3os foi aprovada por unanimidade ficando decidido que aconteceria `` momento mais adequado '' nas palavras de marques guedes presidente da assembleia da rep\u00fablica promoveu na quinta-feira um consenso parlamentar e admitiu `` t\u00edtulo excecional '' que projeto livre sobre lei da nacionalidade seja debatido juntamente com os de pcp e pan em 11 de dezembro ferro rodrigues emitiu um despacho de admissibilidade da iniciativa da deputada \u00fanica livre para ultrapassar impasse gerado na semana passada quando projeto de lei livre foi entregue mas fora prazo informalmente acordado entre os diversos partidos na legislatura anterior uma esp\u00e9cie de `` acordo de cavalheiros '' \u00e0 margem regimento da assembleia da rep\u00fablica",
         "keyphrases-top25": {"de": 0.005580299495924935, "da": 0.005189601485726671, "que": 0.005069644783879151, "na": 0.004154025268561797, "lei": 0.0034467049409514744, "para": 0.0032271901304786253, "uma": 0.003218804609317293, "se": 0.0031050881936763785, "moreira": 0.0030208068235180754, "comiss\u00e3o": 0.002913211184607802, "um": 0.0029030066379781374, "n\u00e3o": 0.002899294007423305, "livre": 0.0028704536202036985, "foi": 0.0027472451658924787, "guedes": 0.002661865718597619, "marques": 0.002661865718597619, "marques guedes": 0.002661865718597619, "audi\u00e7\u00e3o": 0.0025466616296053713, "dos": 0.00254269736436133, "fase": 0.0025086490725708967, "como": 0.0024893244499821277, "deputada": 0.0024491333706833404, "11": 0.0023834149215582897, "que n\u00e3o": 0.002353374135373299, "debate": 0.0023504846899881707}, 
         "keyphrases-top5": {"de": 0.005580299495924935, "da": 0.005189601485726671, "que": 0.005069644783879151, "na": 0.004154025268561797, "lei": 0.0034467049409514744}, "titulo": "/home/pedro/Desktop/novo_PRI/IST_PRI_PROJECT_2/docs/doc3.txt"},
    "4": {"texto": "ministro diz que governo n\u00e3o esperou pelo tribunal de contas para alterar lei da floresta ministro da administra\u00e7\u00e3o interna afirmou esta quarta-feira que governo n\u00e3o precisou de esperar pela auditoria tribunal de contas para alterar legisla\u00e7\u00e3o da defesa da floresta contra inc\u00eandios dfci mas vai analisar recomenda\u00e7\u00f5es `` felizmente pa\u00eds e governo n\u00e3o esperaram pelo tribunal de contas porque tribunal de contas faz uma fotografia que tem ver com uma realidade at\u00e9 2017 '' disse eduardo cabrita em declara\u00e7\u00f5es aos jornalistas \u00e2mbito da cerim\u00f3nia de apresenta\u00e7\u00e3o primeiro curso de guardas florestais da guarda nacional republicana gnr que decorreu em queluz sintra distrito de lisboa segundo respons\u00e1vel pela pasta da administra\u00e7\u00e3o interna nos \u00faltimos dois anos tem sido dada uma resposta `` em todos os dom\u00ednios '' da prote\u00e7\u00e3o civil nomeadamente nos guardas florestais nos planos municipais de defesa da floresta contra inc\u00eandios pmdfci na prioridade \u00e0 preven\u00e7\u00e3o em programas como aldeia segura pessoa segura refor\u00e7o da resposta operacional e na resposta nos meios a\u00e9reos \u00e2mbito de uma auditoria aos pmdfci com an\u00e1lise de 32 dos 278 munic\u00edpios de portugal continental per\u00edodo de 2015 2017 tribunal de contas recomendou ao governo que em termos de quadro legal sejam introduzidos `` mecanismos que permitam um aumento da efic\u00e1cia '' dos planos assim como implementa\u00e7\u00e3o de medidas administrativas `` n\u00e3o vou pronunciar sobre um relat\u00f3rio que acaba de ser conhecido recomenda\u00e7\u00f5es como sempre de uma institui\u00e7\u00e3o como tribunal de contas ser\u00e3o analisadas com toda pondera\u00e7\u00e3o e aten\u00e7\u00e3o mas diria que fundamentalmente que foi feito de transforma\u00e7\u00e3o na capacidade de resposta tem resultados que s\u00e3o evidentes mas sobretudo que vai continuar ser desenvolvida '' afirmou eduardo cabrita entanto ministro refor\u00e7ou que governo j\u00e1 alterou lei da dfci e aplicou san\u00e7\u00f5es pela primeira vez aos munic\u00edpios em incumprimento dos pmdfci `` tribunal de contas n\u00e3o reparou porque estava olhar para realidade anterior 2017 '' apontou mais de 90 dos munic\u00edpios t\u00eam planos contra inc\u00eandios em florestas mais de 90 dos munic\u00edpios de portugal continental disp\u00f5em de planos municipais de defesa da floresta contra inc\u00eandios pmdfci `` eficazes e atualizados '' anunciou ministro da administra\u00e7\u00e3o interna defendendo que os portugueses podem confiar nos `` bons resultados '' `` os portugueses podem confiar nos resultados estes dois anos 2018 e 2019 respondem pelos resultados ... s\u00e3o necess\u00e1rias boas leis bons planos mas sobretudo s\u00e3o necess\u00e1rios bons resultados e \u00e9 por esses que respondemos '' afirmou eduardo cabrita \u00e0 margem da cerim\u00f3nia de apresenta\u00e7\u00e3o primeiro curso de guardas florestais da guarda nacional republicana gnr que decorreu em queluz sintra distrito de lisboa segundo informa\u00e7\u00e3o disponibilizada na aplica\u00e7\u00e3o online infopmdfci instituto da conserva\u00e7\u00e3o da natureza e das florestas icnf 59 dos 278 munic\u00edpios de portugal continental n\u00e3o t\u00eam pmdfci atualizados em vigor",
         "keyphrases-top25": {"de": 0.006046508014301627, "que": 0.005062434850873432, "da": 0.0050307112682380405, "em": 0.004518778465262622, "contas": 0.003502058130998654, "de contas": 0.003502058130998653, "tribunal": 0.0035020581309986526, "tribunal de": 0.0035020581309986526, "tribunal de contas": 0.0035020581309986526, "pmdfci": 0.0033853710159687384, "uma": 0.0033305837147719407, "n\u00e3o": 0.003164421162631672, "planos": 0.0030957849586853567, "governo": 0.002957882782631377, "dos": 0.0026985189773718592, "munic\u00edpios": 0.002698518977371859, "como": 0.00262822759509978, "tem": 0.0025569157381220477, "com": 0.0025047461524515544, "afirmou": 0.0024475979972104563, "mas": 0.002447597997210456, "na": 0.002428413157012063, "resultados": 0.0023554935254224084, "guardas": 0.0023422074888006044, "guardas florestais": 0.0023422074888006044},
          "keyphrases-top5": {"de": 0.006046508014301627, "que": 0.005062434850873432, "da": 0.0050307112682380405, "em": 0.004518778465262622, "contas": 0.003502058130998654}, "titulo": "/home/pedro/Desktop/novo_PRI/IST_PRI_PROJECT_2/docs/doc2.txt"}, 
    "5": {"texto": "rede social facebook anunciou esta sexta-feira lan\u00e7amento de um servi\u00e7o de not\u00edcias facebook news para promover jornalismo e combater sua reputa\u00e7\u00e3o de desinforma\u00e7\u00e3o inicialmente nos eua facebook news promovido em parceria com v\u00e1rios meios de comunica\u00e7\u00e3o vai ser um `` feed '' de not\u00edcias alimentado por jornalistas com ajuda de algoritmos e numa fase inicial destinado ao p\u00fablico norte-americano `` agora estamos come\u00e7ar testar facebook news um espa\u00e7o de not\u00edcias facebook para um subgrupo de pessoas nos estados unidos '' afirmou facebook em comunicado citado pela ag\u00eancia france presse afp facebook news `` dar\u00e1 ao p\u00fablico mais controlo sobre os artigos que v\u00ea e oportunidade de explorar uma gama maior de interesses diretamente por meio da aplica\u00e7\u00e3o facebook '' afirma grupo esta sec\u00e7\u00e3o de not\u00edcias ser\u00e1 separada dos `` feeds '' usuais e incluir\u00e1 artigos de organiza\u00e7\u00f5es de not\u00edcias parceiras da iniciativa mais de 200 meios de comunica\u00e7\u00e3o ser\u00e3o parceiros incluindo washington post wall street journal elle nos estados unidos people abc cbs news ou fox news esta iniciativa est\u00e1 alinhada com desejo fundador facebook mark zuckerberg de promover `` jornalismo de qualidade '' como declarou na quarta-feira diante congresso norte-americano `` convers\u00e1mos com organiza\u00e7\u00f5es de not\u00edcias sobre que gostariam de ver num `` feed '' de not\u00edcias como suas hist\u00f3rias deveriam ser apresentadas e que pesquisas fornecer '' disseram vice-presidente facebook para parcerias com imprensa campbell brown e gestora de projetos mona sarantakos em comunicado facebook esclareceu ainda que montou uma equipa de jornalistas com `` independ\u00eancia editorial '' que vai selecionar artigos com base em diretrizes f\u00e1ceis de usar e numa `` personaliza\u00e7\u00e3o '' algor\u00edtmica para sele\u00e7\u00e3o dessas not\u00edcias",
         "keyphrases-top25": {"de": 0.009949503152737273, "facebook": 0.008150016131415314, "not\u00edcias": 0.00690882786286472, "de not\u00edcias": 0.005794303667281659, "news": 0.005775299787309883, "com": 0.005045798017836656, "em": 0.005017565928690794, "para": 0.005016863184654065, "facebook news": 0.004796903586749657, "que": 0.004046757025811941, "um": 0.0036540250850549487, "artigos": 0.0036116269870642326, "nos": 0.003563779768289553, "esta": 0.003404037314806397, "sobre": 0.002890773436822024, "como": 0.0028258645708556037, "feed": 0.0028241986294298715, "feed de": 0.0028241986294298715, "feed de not\u00edcias": 0.0028241986294298715, "ser": 0.0028241986294298706, "facebook para": 0.0027954627391010576, "comunicado": 0.0027954627391010563, "em comunicado": 0.0027954627391010563, "uma": 0.0026986534130444403, "jornalistas": 0.0026581621742436698},
          "keyphrases-top5": {"de": 0.009949503152737273, "facebook": 0.008150016131415314, "not\u00edcias": 0.00690882786286472, "de not\u00edcias": 0.005794303667281659, "news": 0.005775299787309883}, "titulo": "/home/pedro/Desktop/novo_PRI/IST_PRI_PROJECT_2/docs/doc8.txt"}, 
    "6": {"texto": "caravelas-portuguesas est\u00e3o ser avistadas em praias norte e centro de portugal continental alertou esta ter\u00e7a-feira instituto portugu\u00eas mar e da atmosfera ipma avisando que deve ser evitado qualquer contacto com esp\u00e9cie `` muito influenciada por ventos e correntes de superf\u00edcie caravela-portuguesa physalia physalis \u00e9 uma esp\u00e9cie comum na costa portuguesa incluindo a\u00e7ores e madeira \u00e9 caracterizada por um flutuador em forma de bal\u00e3o frequentemente de cor azul ou rosada '' refere ipma em comunicado ipma acrescenta que esta esp\u00e9cie \u00e9 que exige `` mais cautela '' devido aos seus longos tent\u00e1culos que podem chegar aos 30 metros capazes de provocar fortes queimaduras `` deve evitar-se tocar nos organismos mesmo quando aparentam estar mortos/secos na praia em caso de queimadura por contacto com esta esp\u00e9cie deve ser aplicado vinagre e compressas quentes '' explica programa gelavista respons\u00e1vel pela monitoriza\u00e7\u00e3o dos organismos gelatinosos em portugal desenvolver sua atividade desde 2016 tem vindo envolver os cidad\u00e3os para necess\u00e1ria recolha de informa\u00e7\u00e3o sobre ocorr\u00eancia de organismos gelatinosos em \u00e1guas portuguesas `` ao longo da semana passada foram muitos os registos enviados pelos observadores gelavista sobre ocorr\u00eancia da caravela-portuguesa em v\u00e1rios casos verificou-se ocorr\u00eancia conjunta da esp\u00e9cie velella velella que n\u00e3o representa perigo para sa\u00fade humana e que \u00e9 muitas vezes confundida com caravela-portuguesa '' salienta ipma apela ainda que pessoas comuniquem qualquer informa\u00e7\u00e3o sobre avistamento desta ou de outras esp\u00e9cies de modo que seja poss\u00edvel futuro `` compreender din\u00e2mica dos organismos gelatinosos '' e prevenir ocorr\u00eancias", 
        "keyphrases-top25": {"de": 0.0075630640957504, "em": 0.006353848161193141, "que": 0.005680404905948936, "ipma": 0.005623040804447889, "esp\u00e9cie": 0.005129386876295394, "portuguesa": 0.004157365954294995, "caravela": 0.004157365954294994, "caravela portuguesa": 0.004157365954294994, "da": 0.004157365954294993, "esta": 0.003968425720243506, "organismos": 0.003953901240233445, "com": 0.0039030978011149174, "por": 0.0038639356980730917, "deve": 0.0038530612260105446, "sobre": 0.0038121658611857527, "ocorr\u00eancia": 0.003811455582358127, "portugal": 0.00336438099531362, "portuguesas": 0.00336438099531362, "qualquer": 0.003274837390636548, "na": 0.0031146692019285334, "para": 0.0028853456416189373, "dos": 0.002830592301098531, "dos organismos": 0.002830592301098531, "dos organismos gelatinosos": 0.002830592301098531, "gelatinosos": 0.002830592301098531},
         "keyphrases-top5": {"de": 0.0075630640957504, "em": 0.006353848161193141, "que": 0.005680404905948936, "ipma": 0.005623040804447889, "esp\u00e9cie": 0.005129386876295394}, "titulo": "/home/pedro/Desktop/novo_PRI/IST_PRI_PROJECT_2/docs/doc7.txt"}, 
    "7": {"texto": "paulo n\u00fancio alerta para `` aumento significativo '' da despesa p\u00fablica ex-secret\u00e1rio de estado dos assuntos fiscais paulo n\u00fancio considerou esta quarta-feira que or\u00e7amento estado para 2020 vai determinar um `` aumento significativo '' da despesa p\u00fablica que poder\u00e1 vir ser preocupante caso de uma nova crise `` seguramente oe or\u00e7amento estado para 2020 \u00e0 semelhan\u00e7a que tem acontecido nos \u00faltimos anos vai determinar um aumento significativo da despesa p\u00fablica '' disse ex-governante que falava hoje em lisboa durante uma confer\u00eancia organizada pela associa\u00e7\u00e3o de institui\u00e7\u00f5es de cr\u00e9dito especializado asfac este aumento da despesa p\u00fablica tem ver com compromissos assumidos na anterior legislatura mas tamb\u00e9m com novos acordos que venham ser assumidos nesta legislatura '' justifica entre esses compromissos paulo n\u00fancio destacou os acr\u00e9scimos de despesa com pessoal entre os aumentos para fun\u00e7\u00e3o p\u00fablica e aumento n\u00famero de funcion\u00e1rios de consumos interm\u00e9dios de presta\u00e7\u00f5es sociais e de investimento p\u00fablico advogado sinalizou aumento de despesa p\u00fablica montante de oito mil milh\u00f5es de euros nos \u00faltimos quatro anos seu ver `` exatamente contr\u00e1rio '' que deveria estar ser feito `` num dia em que houver crise teremos outra vez problema de d\u00e9fice '' acrescentou na abertura da confer\u00eancia presidente da asfac lembrou que portugal `` enfrenta hoje v\u00e1rios riscos de curto e m\u00e9dio prazo entre os quais se contam um contexto externo menos favor\u00e1vel perspetivas demogr\u00e1ficas desfavor\u00e1veis e falta de progresso nas reformas estruturais '' `` com este cen\u00e1rio de abrandamento em perspetiva ser\u00e1 aconselh\u00e1vel que portugal desenvolva uma agenda de reformas que ajude aumentar investimento e produtividade melhorando assim efici\u00eancia setor p\u00fablico e judicial e reduzindo os entraves existentes para facilitar atividade econ\u00f3mica '' disse outra das apostas pa\u00eds continuou ser\u00e1 internacionaliza\u00e7\u00e3o com portugal ser ponto de contacto da uni\u00e3o europeia com pa\u00edses como angola ou mo\u00e7ambique que exige uma melhoria cont\u00ednua de fatores como inova\u00e7\u00e3o e capital humano", 
        "keyphrases-top25": {"de": 0.007973420011250381, "que": 0.007868476770905368, "da": 0.005208076356712486, "aumento": 0.004813346213831574, "despesa": 0.004813346213831574, "p\u00fablica": 0.004813346213831574, "uma": 0.00438920463736256, "com": 0.0042741891827730045, "para": 0.004232378791741484, "ser": 0.004183014091219068, "despesa p\u00fablica": 0.0038899576574280854, "portugal": 0.0035644543991476606, "os": 0.0034377828050403754, "um": 0.0033135772794083674, "em": 0.003303197245074414, "da despesa p\u00fablica": 0.0030356346801044057, "da despesa": 0.0030356346801044052, "disse": 0.0024996077591982035, "confer\u00eancia": 0.0024958641202658233, "asfac": 0.002495864120265823, "hoje": 0.002495864120265822, "que portugal": 0.002481456561171024, "reformas": 0.0024814565611710237, "ser\u00e1": 0.002466287369094089, "entre": 0.002377077791455918}, 
        "keyphrases-top5": {"de": 0.007973420011250381, "que": 0.007868476770905368, "da": 0.005208076356712486, "aumento": 0.004813346213831574, "despesa": 0.004813346213831574}, "titulo": "/home/pedro/Desktop/novo_PRI/IST_PRI_PROJECT_2/docs/doc4.txt"},
    "8": {"texto": "ex-secret\u00e1rio-geral ps ant\u00f3nio jos\u00e9 seguro defendeu na ter\u00e7a-feira que os `` partidos tradicionais '' devem responder \u00e0 extrema-direita com novas pr\u00e1ticas pol\u00edticas com mais transpar\u00eancia e combate \u00e0s desigualdades e considerou essencial uma regionaliza\u00e7\u00e3o sem agravamento de despesa ant\u00f3nio jos\u00e9 seguro foi entrevistado programa da tsf `` rede social '' onde reiterou decis\u00e3o que tomou em setembro de 2014 de se manter afastado sobre assuntos de pol\u00edtica partid\u00e1ria `` quando eu digo 'afastei-me nem sequer estou \u00e0 espreita gosto muito de dar aulas de trabalhar com os meus alunos tenho novos projetos mais tempo para fam\u00edlia e para os amigos '' referiu questionado sobre chegada da extrema-direita \u00e0 assembleia da rep\u00fablica na sequ\u00eancia das \u00faltimas elei\u00e7\u00f5es legislativas professor universit\u00e1rio e l\u00edder socialista entre 2011 e 2014 apontou que em toda europa se assiste `` \u00e0 emerg\u00eancia de novos partidos '' trazendo consigo for\u00e7as `` de tipo diferente '' em rela\u00e7\u00e3o aos partidos `` exploradores medo '' anti-imigra\u00e7\u00e3o ant\u00f3nio jos\u00e9 seguro advogou que `` os partidos tradicionais t\u00eam de dar respostas aos problemas das pessoas que s\u00e3o graves '' `` temos de investir na qualidade da democracia na transpar\u00eancia em novas pr\u00e1ticas pol\u00edticas quem gere dinheiros p\u00fablicos quem est\u00e1 \u00e0 frente dos destinos desde uma junta de freguesia at\u00e9 \u00e0 comiss\u00e3o europeia tem de ser exemplar irrepreens\u00edvel mas tamb\u00e9m temos de combater desigualdades que t\u00eam vindo aumentar '' destacou antes de citar dado de que 26 multimilion\u00e1rios existentes mundo possuem tanta riqueza quanto metade mais pobre dos cidad\u00e3os mundo nas democracias ocidentais ainda de acordo com ant\u00f3nio jos\u00e9 seguro `` h\u00e1 problemas de desafeta\u00e7\u00e3o pessoas que j\u00e1 n\u00e3o querem saber que se passa na vida pol\u00edtica e de desilus\u00e3o aqueles que ainda votam '' `` se repararem nas democracias europeias percentagem daqueles que v\u00e3o \u00e0s urnas mas que votam branco \u00e9 uma percentagem elevada '' observou ex-secret\u00e1rio-geral ps afirmou ainda que na atividade pol\u00edtica `` exemplo tem de vir de cima de quem lidera e de quem governa '' `` exemplo tem de vir dos dirigentes mundiais e esse exemplo muitas das vezes n\u00e3o existe ou era melhor que n\u00e3o existisse '' completou nesta entrevista ex-secret\u00e1rio-geral ps disse continuar ser um defensor da regionaliza\u00e7\u00e3o em portugal mas advertiu que \u00e9 preciso explicar aos cidad\u00e3os como se concretiza essa reforma descentralizadora `` h\u00e1 muitas pessoas que defendem regionaliza\u00e7\u00e3o apenas para criar mais cargos e mais despesa entendo que \u00e9 poss\u00edvel fazer regionaliza\u00e7\u00e3o diminuindo despesa \u00fanica coisa que muda \u00e9 quem decide investimento fazer em cada regi\u00e3o e a\u00ed sou claramente favor de que sejam pessoas que residem e que conhecem esse territ\u00f3rio '' justificou",
         "keyphrases-top25": {"que": 0.008742981751853902, "de": 0.008375382649294067, "em": 0.004400528089592617, "se": 0.0039461588210741175, "na": 0.0035988282390505433, "mais": 0.0031658950204187133, "jos\u00e9": 0.003125848254682476, "jos\u00e9 seguro": 0.003125848254682476, "ant\u00f3nio": 0.0031258482546824753, "ant\u00f3nio jos\u00e9": 0.0031258482546824753, "ant\u00f3nio jos\u00e9 seguro": 0.0031258482546824753, "seguro": 0.0031258482546824753, "da": 0.002983533446004373, "pessoas": 0.002935928714903288, "pessoas que": 0.002935928714903288, "regionaliza\u00e7\u00e3o": 0.002742022571576355, "com": 0.002601714457817845, "partidos": 0.0025564301231332507, "uma": 0.0025390480130890935, "dos": 0.00246584692951799, "das": 0.002461480314040365, "mas": 0.0024600933646041394, "os": 0.0024059053920978883, "quem": 0.002344757324982237, "ex secret\u00e1rio geral": 0.002341483676319292}, 
         "keyphrases-top5": {"que": 0.008742981751853902, "de": 0.008375382649294067, "em": 0.004400528089592617, "se": 0.0039461588210741175, "na": 0.0035988282390505433}, "titulo": "/home/pedro/Desktop/novo_PRI/IST_PRI_PROJECT_2/docs/doc6.txt"}, 
    "9": {"texto": "cds defende referendo em resposta \u00e0 regionaliza\u00e7\u00e3o `` \u00e0s escondidas '' de costa cds-pp defendeu esta quarta-feira um referendo \u00e0 regionaliza\u00e7\u00e3o em resposta ao que considera ser proposta primeiro-ministro ant\u00f3nio costa para criar regi\u00f5es `` \u00e0s escondidas '' esta posi\u00e7\u00e3o vai ser assumida esta quarta-feira numa declara\u00e7\u00e3o pol\u00edtica da l\u00edder parlamentar cds cec\u00edlia meireles parlamento quatro dias depois de costa ter afirmado congresso da associa\u00e7\u00e3o nacional dos munic\u00edpios portugueses s\u00e1bado que elei\u00e7\u00e3o das comiss\u00f5es de coordena\u00e7\u00e3o avan\u00e7a in\u00edcio de 2020 `` para criar pa\u00eds confian\u00e7a necess\u00e1ria para os passos seguintes '' como regionaliza\u00e7\u00e3o para cec\u00edlia meireles governo `` acha que se deve avan\u00e7ar para regionaliza\u00e7\u00e3o '' e que `` melhor maneira de fazer \u00e9 \u00e0s escondidas '' atrav\u00e9s da elei\u00e7\u00e3o das comiss\u00f5es de coordena\u00e7\u00e3o e desenvolvimento regional ccdr '' segundo discurso escrito que vai proferir que lusa teve acesso `` esta elei\u00e7\u00e3o \u00e9 primeiro passo para regionaliza\u00e7\u00e3o e resposta deste parlamento deve ser tamb\u00e9m muito clara regionaliza\u00e7\u00e3o s\u00f3 com referendo '' de acordo com presidente da bancada dos centristas", 
        "keyphrases-top25": {"regionaliza\u00e7\u00e3o": 0.008123434932058513, "de": 0.007567404789443667, "para": 0.006652538374762271, "que": 0.006096668524413711, "da": 0.006060776541690921, "ser": 0.005986581636691349, "elei\u00e7\u00e3o": 0.005124156856797934, "esta": 0.005072146650110841, "cec\u00edlia": 0.004544764708632346, "cec\u00edlia meireles": 0.004544764708632346, "comiss\u00f5es": 0.004544764708632346, "comiss\u00f5es de": 0.004544764708632346, "comiss\u00f5es de coordena\u00e7\u00e3o": 0.004544764708632346, "coordena\u00e7\u00e3o": 0.004544764708632345, "elei\u00e7\u00e3o das": 0.004544764708632345, "elei\u00e7\u00e3o das comiss\u00f5es": 0.004544764708632345, "meireles": 0.004544764708632345, "das": 0.004544764708632344, "das comiss\u00f5es": 0.004544764708632344, "das comiss\u00f5es de": 0.004544764708632344, "de coordena\u00e7\u00e3o": 0.004544764708632344, "vai": 0.004544764708632344, "cds": 0.004494839257660105, "esta quarta": 0.004494839257660105, "esta quarta feira": 0.004494839257660105},
         "keyphrases-top5": {"regionaliza\u00e7\u00e3o": 0.008123434932058513, "de": 0.007567404789443667, "para": 0.006652538374762271, "que": 0.006096668524413711, "da": 0.006060776541690921}, "titulo": "/home/pedro/Desktop/novo_PRI/IST_PRI_PROJECT_2/docs/doc1.txt"}}]